腰骨直左可以點搞？

最近腰骨痛去睇醫生，佢同我照左張x光，話我下腰個幾節無左應有既弧度，話啲肌肉唔夠放鬆搞到咁。想請教各位可以做咩運動可以keep 住唔好再惡化落去？係唔係我平時坐得衰搞到咁？唔想老左腰骨痛

睇Physio Gp有冇教你self release ?

有睇physio , 但都係幫你做下超聲波，電下咁，無教過做咩運動好

ching, 有無好既physio，會教你做運動既介紹返

我都直左
有無錐間盤突出？

我都直左

幾個月都仲痛

食解直丸

原來腰骨會太直

有無解直真經

lm幫樓主推

好大機會係因為平時坐既姿勢唔好搞到盆骨後傾而導致腰骨失去咗個natural curve 你可以上網揾下hamstring+gluteal muscles既stretching exercide同埋iliopsoas既strengthening exercise 希望幫到你

無架，得解直丸

用photoshop p反佢

樓主留tg，有興趣可以傾下
利申：有類似問題

咁又無，但好驚老左就有，唔想做手術

多謝你，返去google 下先

好多時hamstring tight都同glut weak有關 都可以睇睇點練

我買咗呢個野坐，唔知你會唔會試吓

醫生無叫我做多啲運動咋，開啲treatment都係主要醫返今次腰骨痛

多謝咁多位俾既意見，我google 下再試下做先

做下腰部運動 慢慢好返

無轉介物理治療又冇叫你做手術既話 應該就唔係咩大野 買張mart自己做下伸展
google下 Athlean X stretching 大把野學

日日做貓式伸展

lm 絲打係做物理治療？

今年final year 讀到死死下

想問下，如果想學多啲運動/姿勢創傷既野
有冇課程介紹？

可以試下St John個運動急救專修課程

睇下先 thanks

Hamstring tightness 搞到我自己LL alignment 好核突 PNF, self release ,massage咩都試過 我睇 khan and Brunker 都係教呢啲我prescribe俾人嘅都係類似啲咁嘅嘢 但自己就點樣都搞唔掂

之前聽supervisor講過mulligan traction SLR technique對hamstrings tightness都幾有幫助 不過我未做過所以唔知係咪真係work btw巴打都係讀緊PT?

SLR我去到~60 degree 就痛到仆街 好彩冇P&N / Numbness Slump test 我又係會痛到仆街
Yes ah final year as well

好彩唔關nerve事 如果唔係有排煩 救命final year都仲好似乜9都唔識咁 相反啲coursemate就個個都好似乜都輕鬆識哂咁 勁頹

正常 不過之前出MSK outpatient pair 中個鬼妹本身以為佢好勁點知同我差唔多

最憎搞lumbar spine

你uk?

我啲placement永遠都係成個department得我一個喺學生 所以都幾大壓力

所有關nerve事既我都好憎 不過對比neuro同cvr我覺得我啲msk已經叫最好

係呀

Neuro我resist過 TBi, MS, Parki......

咩trust

一個先好冇comparison 不過英國人chill ge office永遠成堆零食

London附近啦 費事自爆

我greater London

我上個placement個department每個星期五都會有人帶成個蛋糕返去

聽講London啲physio做野求其啲 真唔真

我之前比人屈帶cake最後去咗買M&S

M&S咪算好 我之前求其喺co-op屌咗個垃圾cake帶返去

M&S £6 Belgium chocolate 2 for 1

Grad咗之後有咩打算

冇BC NHS job vacancy話到明請local/European 先 番香港係高人工但我中意英國多D